\documentclass[12pt]{scrreprt}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{color,fancyvrb}
\usepackage{lmodern}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb,amsmath}
%\graphicspath{{../latex/}}

%% Quellcode auszeichnung %%
\usepackage{minted}
\makeatletter
\minted@define@extra{label}
\makeatother
\definecolor{bg}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\usemintedstyle{manni}
\newminted{c}{fontfamily=helvetica, fontsize=\scriptsize, tabsize=8,
samepage, frame=single, bgcolor=bg,label=Quellcode,
numbersep=5pt, xrightmargin=0mm, xleftmargin=4mm, linenos}

\usepackage{url}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[font=small,labelfont=bf,textfont=sf]{caption}
\usepackage{placeins}
\usepackage{multirow}
\setlength{\parskip}{3ex plus 2ex minus 2ex}
\widowpenalty=300
\clubpenalty=300

\newcommand{\comment}[1]{}
\setcounter{secnumdepth}{6}

% header and footer
\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{18pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}
\pagestyle{fancyplain}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\fancyhf{}
\cfoot{\thepage}

% make internal and external links
\usepackage{hyperref} % load this at the end of all packages, but
%before the options, not true here at the moment tough

\hypersetup{
%    bookmarks=true,         % show bookmarks bar? - is already true
    unicode=false,          % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
    pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
    pdftitle={CG 1 - Exercise},    % title
    pdfauthor={CG 1 - Gruppe 6},     % author
    pdfsubject={},   % subject of the document
    pdfcreator={CG 1 - Gruppe 6},   % creator of the document
    pdfproducer={Producer}, % producer of the document
    pdfkeywords={CG 1} {Computer Graphics I} {TU Berlin}, % list of keywords
    pdfnewwindow=true,      % links in new window
    colorlinks=false,       % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=red,          % color of internal links
    citecolor=green,        % color of links to bibliography
    filecolor=magenta,      % color of file links
    urlcolor=cyan           % color of external links
}

\begin{document}

\input{../../latex/title_cg.tex}
\pagenumbering{arabic}

\chapter*{Aufgabe 1 - Praktischer Teil}

siehe Quellcode

\chapter*{Aufgabe 2 - Theoriefragen}

\section*{1. Whitted ray tracing ermöglicht neben spekularer Reflektion auch spekulare Brechung nach Snell's Gesetz. Berechnen Sie den effektiven Brechungswinkel für Transmission durch 10 cm Wasser. (0.5 Punkte)}


\section*{2. Radiometrie.}

\subsection*{a) Die Leuchtkraft der Sonne beträgt $3.846 * 10^{25} W$ für eine Wellenlänge im sichtbaren Bereich. Wie groß ist die mittlere Strahlungsdichte der Sonne? Begründen Sie Ihre Antwort. (0.5 Punkte)}

Die mittlere Strahlungsdichte der Sonne beträgt $20,10 * 10^6 \frac{W}{m^2 * sr}$. Man kann diese mithilfe des Planckschen Strahlungsgesetzes durch Intergration der Leuchtkraft über alle von der Sonne abgestrahlten Wellenlängen berechnen.

\subsection*{b) Wieviel Lichtenergie fällt auf eine $1 m^2$ große Fläche in Berlin in 1 min. am 21. Juni um 12:00 Mittags? Fertigen hierzu zunächst eine Skizze an. (1 Punkt)}

Lichtenergie ist mir nicht ganz klar, in der Radiometrie gibt es die Strahlungsenergie, welche der Lichtmenge in der Photometrie entspricht.

Fotometrisches Grundgesetz

\begin{itemize}
  \item Leuchtdichte Sonnenscheibe am Mittag: $1,6 *10^9 cd/m^2$
  \item Mittlere Entfernung Erde-Sonne: $149,6 Mio. km = 14960 * 10^7 m$
  \item Winkel zw. Oberflächennormale und Strahlrichtung jeweils : 0 Grad
  \item Fläche der Sonne
\end{itemize}

Strahlungsleistung = $1,6 * 10^9 cd/m^2 * (\frac{1m^2 * 1m^2}{(149,6*10^9m)^2})$

= $\frac{1,6 * 10^9 cd}{149,6*10^9})$




Die Strahlungsleistung der Sonne an der Sonnenoberfläche ist gleich der Strahlungsleistung der Hüllkugel um die Sonne mit dem Radius r e SE des Abstandes der Sonne von der Erde .

$\Phi_{e S} = \Phi_{e SE}$. 

Die Strahlungsleistung ist für die Hüllkugel mit Radius des mittleren Erdabstands das Produkt aus Bestrahlungsstärke und Oberfläche dieser Kugel. Damit ergibt sich:

$M_{e S} \cdot A_S = E_{e E} cdot A_{SE}$. 

Umgestellt nach der extraterrestrischen Bestrahlungstärke:

$E_{e E} = \frac{M_{e S} \cdot A_S}{A_{SE}}$ 

Die Oberfläche A S der Sonne errechnet sich aus dem Radius r S = 696 · 10 6 m der Sonne mit

$A_S = 4 \pi r_S^2$. 

Die Oberfläche A S der Hüllkugel um die Sonne mit dem Radius des mittleren Erdabstands r SE = 149 6 · 10 9 m errechnet sich aus dem Radius r S = 696 · 10 6 m der Sonne als

$A_{SE} = 4 \pi r_{SE}^2$. 

Eingesetzt in obige Formel ergibt sich die extraterrestrische Bestrahlungsstärke der Erde zu:

$E_{e E} = \frac{M_{e S} \cdot 4 pi r_S^2}{4 \pi r_{SE}^2}$ 

gekürzt:

$E_{e E} = \frac{M_{e S} \cdot r_S^2}{r_{SE}^2}$. 

Es ergibt sich:

$E_{e E} = E_0 = \frac{M_{e S} cdot r_S^2}{r_{SE}^2}$. 

Hiermit ergibt sich der Wert für die Solarkonstante:

$E_0 \approx \frac{63 16 \cdot 10^6\ \mathrm{\frac{W}{m^2}} cdot 696\cdot 10^6\ \mathrm{m}}{149 6 \cdot 10^9\ \mathrm{m}}$. 

$E_0 \approx 1367\ \mathrm{\frac{W}{m^2}}$.




\section*{3. Beschreiben Sie, wie man Ray Tracing und Radiosity geeignet kombinieren kann. (1 Punkt)}

Man kann Radiosity benutzen um die diffusen Beleuchtungsanteile der Szene zu berechnen und Raytracing für spiegelnde und transparente Objekte, dadurch würden sich beide Verfahren mit ihren jeweiligen Stärken ergänzen.


\section*{4. Bidirectional path tracing wurde von Veach Guibas und Lafortune Willems eingeführt. Diskutieren Sie Vor- und Nachteile des Verfahrens. (1 Punkte)}

Vorteile:

\begin{itemize}
  \item berücksichtigt indirektes Licht
  \item ermöglicht deutlichere Kaustiks,
  \item diffuse Beleuchtung in Schattenbereichen
  \item die Szene ist klarer ausgeleuchtet und weniger verrauscht
\end{itemize}

Nachteile:

\begin{itemize}
  \item höherer Rechenaufwand
  \item längere Berechnungszeit
  \item ggf. stärkeres Bildrauschen
\end{itemize}

Die Vor- sowie Nachteile ergeben sich daraus, das im Gegensatz zum einfachen Path Tracing sowie normalen Raytracing auch Lichtstrahlen von den Lichtquellen aus ausgesendet werden und diese dann in die Berechnung der Pixelfarbe einfliessen.


\end{document}
